有版規，永遠冇真相。有實名，冇真相。自由冇版規，都冇真相。互聯網只有分化，冇真相。

香討，高登，連登都係香港熱門討論區

香討有版規，只要同版主立場唔同，都有機會被人用藉口刪post甚至禁言（如人身攻擊，惡意批評等）。相反，同版主同一立場，即使真有人身攻擊，post照keep。

例子係香港時事政治台。版主親共，所以大量親共五毛post。即使係人身攻擊有理無理喪屌黃絲，post都健在。

相反，黃絲屌五毛，就會好快被刪除，叫惡意評論，被扣分。

好啦，久而久之，即使香討唔多存在收錢五毛，都會變親共人士的天堂。因為版主不停ko黃絲的post，只歡迎親共者。

（香討係咪有真大量收政府錢五毛？唔知。不過同一樣，被人任改的wikipedia網站，著名程度遠高於香討，都一樣有好多反共條目。所以香討問題，似乎係版主因素最多。）

好啦，頂唔順香討班友，就走過去第二些討論區。高登仔、連登仔好多都係頂唔順香討版主管理走過黎。

頂唔順香討的，多數係黃絲多，又學埋香港五毛野，只係立場唔同。所以高登和連登，好多屈毛黨。只要一親共，就聯手反對。

咁自由化的高登和連登可否代表香港，當然係唔得。因為都係聚集頂唔順香討管理班人。所以連登只能代表，反對香討版主管理的一班人的聲音，唔能夠代表整個香港。

為左避免有marketer和真五毛來影響討論區的立場和氣氛。高登、連登只限isp和校園email。但咁樣，會否代表我們距離真相近一些。當然唔可以啦。因為大部分人都唔識register and use ISP電郵，所以好快會變成以 IT 狗的討論區。而因為校園email都得，所以多年輕人。而高登、連登只係一班學生和IT狗為方主，喂喂喂的討論區。唔可以代表到香港整體立場。

所以，因為各大網站的版規，限制。
在互聯網上，只有立場分化，沒有真相的存在。

joe哥沉左幾日又發功？

講下你點睇

現家就係想知真正（冇左五毛，討論區又易登記下）香港人對政治的立場。

好多2004年後上網的，特別智能手機普及先上網的，都只識web based email ，甚至只識用gmail, yahoo mail，唔識set up pop3 email，而多數isp又用pop3 email，冇web based email。

而且好多人係，一個大約4個人家庭，共用一個isp account。

所以isp email係very user unfriendly

Sms就人人都識，每個人都有1部電話，所以好好多。

sample 冇isp email咁biased。